\documentclass[a4paper,12pt, ngerman]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\title{Programmieren I Übung 2}
\author{Lars Wrenger (Mt-Nr: 10006724), Domenik Weber (Mt-Nr: 10007166)}
\date{4. November 2016}
\maketitle

\section{Text-Statistik}
Siehe Sourcecode.

\section{Streichelzoo}
Siehe Sourcecode.

\section{Fehlersuche}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ r | p{11cm} }
Fehlernr. & Beschreibung \\
1 & include wird nicht von kleiner/größer zeichen umrahmt, sondern es geht eine
Raute vorraus. \\
2 & Die main-Funktion muss klein geschrieben werden. \\
3 & Nach jeder Instruktion muss ein Semikolon sein (Zeile 4)\\
4 & Funktionsargumente werden mit Kommata getrennt, nicht mit Semikolon.\\
5 & printf nimmt als erstes Argument einen string an, strings werden mit
Anführungszeichen dargestellt. \\
6 & Der Funktionskörper muss mit einer geschweiften Klammer geschlossen werden.
\\
7 & Escapesequences werden mit einem Backslash nicht mit einem Slash begonnen.
\end{tabularx}

\section{Skript}
\subsection{Welches Problem ergibt sich beim Testen einer Funktion, wenn es sich
beim Rückgabetyp um compound data (eine C-Struktur) handelt?}
Für C-Strukturen lassen sich nicht so einfach allgemeine Testmethoden wie für
andere Datentypen (int, char ...) entwickeln, da jede Struktur je nach bedarf
anders aufgebaut ist. Somit müssen die Testmethoden explizit an die
antsprechenden Strukturen angepasst werden.

\subsection{Darf der gleiche Komponentenname in mehr als einer dieser Strukturen
vorkommen? Wie lässt sich das Problem lösen?}
In diesen anonymen Strukturen dürfen keine Parameternamen mehrfach vorkommen,
sowie auch keine Parameternamen aus der übergeordneten Grundstruktur hier
vorkommen dürfen, da der Compiler sonst nicht mehr zwischen diesen unterscheinden
kann. Um dieses Problem zu umgehen könnte man entweder die Parameternamen ändern
oder man muss davon Abstand nehmen anonyme Strukturen zu verwenden und
diese im Vorfeld schon definieren.

\subsection{Kann eine Schleife immer durch eine Rekursion ersetzt werden?}
Im Grunde können alle Schleife durch Rekursion ersetzt werden, da jede Wiederholung
durch weitere rekursive Methodenaufrufe der selben Methode mit veränderten
Parametern wiedergespiegelt werden können. Auch die Wiederholungsbedingung kann
aus einer Schleife komplett übernommen werden, sodass die Rekursive Methode sich
nur beim Eintreffen dieser weiter selbst aufruft.

Andersrum ist dies nicht immer gegeben.

\subsection{Was war Ihnen beim Lesen der Kapitel 7-9 unklar? Wenn nichts unklar
war, welcher Aspekt war für Sie am interessantesten?}
Besonders interessant war dieses Mal der Vergleich zwischen der Effiziens von
Rekursion und Schleifen. Einen so drastischen Unterschied hätte ich in C nicht
erwartet.

\end{document}
